<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>画船师的小房子</title>
  
  
  <link href="http://yoursite.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2021-04-24T12:12:55.131Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>伟大的刘皇</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Hello! world!</title>
    <link href="http://yoursite.com/2021/04/24/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2021/04/24/hello-world/</id>
    <published>2021-04-24T12:12:55.131Z</published>
    <updated>2021-04-24T12:12:55.131Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to my space! I’ll write some interest thing.so,just follow me!</p><p><img src="https://i.loli.net/2020/02/06/QkYX3VCSDnWlcog.jpg"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;Welcome to my space! I’ll write some interest thing.so,just follow me!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.loli.net/2020/02/06/QkYX3VCSDnWlcog.jpg</summary>
      
    
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
    <category term="life" scheme="http://yoursite.com/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>“好记性不如烂笔头”</title>
    <link href="http://yoursite.com/2021/04/24/%E5%A5%BD%E8%AE%B0%E6%80%A7%E4%B8%8D%E5%A6%82%E7%83%82%E7%AC%94%E5%A4%B4/"/>
    <id>http://yoursite.com/2021/04/24/%E5%A5%BD%E8%AE%B0%E6%80%A7%E4%B8%8D%E5%A6%82%E7%83%82%E7%AC%94%E5%A4%B4/</id>
    <published>2021-04-24T09:00:37.000Z</published>
    <updated>2021-04-24T09:00:37.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>#好记性不如烂笔头<br>&emsp;好久没有更新自己的博客网站了，前几天心血来潮，想写点东西。居然发现不会写了·····果然，无论是知识还是舞蹈，一天不练就会缩回去。没办法从头开始学呗！<br>&emsp;打开谷歌开始学习，写了一点感悟打算发出去时，又发现GitHub上面居然有8个漏洞，这我能忍？立即开启修复模式，查了几篇文章，改了一些代码。终于搞定了。为了下次长记性，我决定写一下。<br>&emsp;<em>1</em><code> npm outdate (查看更新)</code>找到过时的依赖。<br>&emsp;<em>2</em><code>npm install jquery@3.0.0（安装jquery 的3.0.0版本）</code><br>如此即可<br>&emsp;其次记录一下提交源文件步骤<br>&emsp;#1 <code> git add .</code><br>&emsp;#2 <code> git commit -m &quot;填修改的信息&quot;</code><br>&emsp;#3 <code> git push origin Hexo（因为我的远端分支叫做Hexo,把源文件更新到远端去）</code>（注意要是出现问题，如不能git push ,可以尝试<code>git pull</code>下来，重复上面操作）<br>&emsp;<code> git clone git@github.com:yourname/yourname.github.io.git #从远端仓库克隆下来</code><br>&emsp;还有就是master分支放的是hexo，deploy的静态资源。Hexo则存放的是自己写的源代码。具体配置参见_config.yml文件_。相当于本地上存了2种数据，即源代码和静态网址数据，前者push到Hexo分支上，后者hexo deploy 到master上。如果上传数据失败，记得<code>先git pull origin master或者Hexo。使得数据一致，再push或者deploy</code></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;#好记性不如烂笔头&lt;br&gt;&amp;emsp;好久没有更新自己的博客网站了，前几天心血来潮，想写点东西。居然发现不会写了·····果然，无论是知识还是舞蹈，一天不练就会缩回去。没办法从头开始学呗！&lt;br&gt;&amp;emsp;打开谷歌开始学习，写了一点感悟打算发出去时，又发现GitHub上面</summary>
      
    
    
    
    <category term="配置" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%85%8D%E7%BD%AE/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>今夜无事</title>
    <link href="http://yoursite.com/2021/04/22/%E4%BB%8A%E5%A4%9C%E6%97%A0%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://yoursite.com/2021/04/22/%E4%BB%8A%E5%A4%9C%E6%97%A0%E4%BA%8B/</id>
    <published>2021-04-21T16:07:58.000Z</published>
    <updated>2021-04-21T16:07:58.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>#今夜无事<br>&emsp;最近一直心情浮躁，也不知从何谈起，只是觉得自己好像缺了一点以前的心气，变得十分畏手畏脚。做什么事也提不起任何兴趣，只想简单度过，却不知道工作，生活，乃至生存的意义。心里东西无法言语。很难受！<br>&emsp;我也不知道是不是因为缺少女朋友。只是觉得很·····。听歌也不是很尽兴，打游戏也是，莫名的自责，开心不起来。。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;#今夜无事&lt;br&gt;&amp;emsp;最近一直心情浮躁，也不知从何谈起，只是觉得自己好像缺了一点以前的心气，变得十分畏手畏脚。做什么事也提不起任何兴趣，只想简单度过，却不知道工作，生活，乃至生存的意义。心里东西无法言语。很难受！&lt;br&gt;&amp;emsp;我也不知道是不是因为缺少女朋友。只</summary>
      
    
    
    
    <category term="life" scheme="http://yoursite.com/categories/life/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2020年11月小结</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/12/07/2020%E5%B9%B411%E6%9C%88%E5%B0%8F%E7%BB%93/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/12/07/2020%E5%B9%B411%E6%9C%88%E5%B0%8F%E7%BB%93/</id>
    <published>2020-12-06T22:51:51.000Z</published>
    <updated>2020-12-06T22:51:51.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1+1=2！</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;1+1=2！&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新电脑上部署博客（已搭建博客前提下）</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/06/29/aday/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/06/29/aday/</id>
    <published>2020-06-28T18:28:14.000Z</published>
    <updated>2020-06-28T18:28:14.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="如何在新电脑上面更新博客（hexo）"><a href="#如何在新电脑上面更新博客（hexo）" class="headerlink" title="如何在新电脑上面更新博客（hexo）"></a>如何在新电脑上面更新博客（hexo）</h1><p>&emsp;朕于端午节从学校毕业回家后，一直闲着无事。想到年初在家搭建的博客还没有来得及上传东西，写写文章。心中甚是过意不去（假话，hhh）。如今正好有空来侍弄这玩意。这也称得上我第一篇真正意义上写的文章吧！<br>&emsp;事情的起源是这样的，朕于年初利用hexo在github上搭建了一个个人博客网站。当时博客文件是写在家中台式机器上，然后通过hexo -g和hexo -d命令上传至github。如今我笔记本带回家里了，我想在笔记本上也能愉快的写博客，甚至我在以后其他新的电脑上也能愉快写博客。<br>&emsp;那么问题来了。由于原来我们的文件是存储在最初电脑上，通过hexo -d 分发出去的是编译后的文件，用来生成网页的。换句话说，我们上传至github上的是.deploy_git文件夹里面的东西，其他的source，public等文件夹都是存储于我们原来电脑中的。<br>&emsp;经过朕一番阅览众大臣上传的奏折，有如下方法可以解决：<br>&emsp;老规矩，先介绍解题思路。拟在github上面新建分支Hexo，把博客源文件放在新建的分支Hexo上面，我们在新电脑写博客时，直接拷贝Hexo分支上面的文件。然后安装好环境就可以写了。<br>&emsp;操作步骤如下<br>&emsp;（1）于github上在原来的仓库新建一个分支Hexo，并将其设为默认分支（以便后面拷贝就是拷贝这个分支上东西）。<br>&emsp;（2）在原电脑其他位置打开git bash,并输入<code>git clone git@github.com:×××××××××（你的仓库地址）</code>，将Hexo分支里面东西克隆过来，把.git以外的文件夹全部删掉，并且从博客源文件（除了.deploy_git）全部复制过来。值得注意的是，如果你克隆过theme中的主题文件，必须把主题文件中的.git文件夹删掉，不然会报错。原因是git不能嵌套上传。<br>&emsp;（3)<br>    git add . #提交所有修改<br>    git commit -m “add branch” #确认修改<br>    git push #推送到库上</p><p>&emsp;在新电脑上搭建环境<br>&emsp;(4)安装git<br>    sudo apt-get install git #windows 下从官网下载安装包接下来步骤默认点确定<br>&emsp;(5)设置git邮箱和账号<br>    git config –global user.name “yourgithubname”<br>    git config –global user.email “yourgithubemail”<br>&emsp;(6)设置ssh key<br>    ssh-keygen -t rsa -C “youremail”<br>&emsp;(7)登录GitHub，打开「Settings」-&gt;「SSH and GPG keys」，然后点击「new SSH key」把id_rsa.pub公钥里面东西复制到Key文本框，点击Add SSH key<br>&emsp;(8)安装nodejs<br>    linux:<br>    sudo apt-get install nodejs<br>    sudo apt-get install npm<br>    windows:<br>    下载安装包即可<br>&emsp;(9)安装hexo<br>    sudo npm install hexo-cli -g<br>&emsp;(10)在你选择写博客的文件夹<br>    git clone git@………<br>    cd xxx.github.io<br>    npm install<br>    npm install hexo-deployer-git –save<br>    hexo g #生成部署<br>    hexo d<br>    hexo new newpage #然后写博客。<br>&emsp;(11)注意每次写完上传源文件到github;写之前先<code>git pull</code><br>    git add .<br>    git commit –m “xxxx”<br>    git push </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;如何在新电脑上面更新博客（hexo）&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#如何在新电脑上面更新博客（hexo）&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;如何在新电脑上面更新博客（hexo）&quot;&gt;&lt;/a&gt;如何在新电脑上面更新博客（hexo）&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&amp;emsp;</summary>
      
    
    
    
    <category term="配置" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%85%8D%E7%BD%AE/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>the error of valine</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/06/26/the-error-of-valine/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/06/26/the-error-of-valine/</id>
    <published>2020-06-25T16:54:23.000Z</published>
    <updated>2020-06-25T16:54:23.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="The-app-is-archived-please-restore-in-console-before-use"><a href="#The-app-is-archived-please-restore-in-console-before-use" class="headerlink" title="The app is archived,please restore in console before use."></a>The app is archived,please restore in console before use.</h2><p>&emsp;今天我偶然打开我的博客，发现评论出故障了。如下图<br>&emsp;<img src="https://i.loli.net/2020/06/26/eVL2o3knMBbxj9y.png" alt="无标题.png"><br>&emsp;然后我上网去搜了一下解决方案。<br>&emsp;去LeanCloud上登录自己原始账号，重新激活一下即可。<br>&emsp;解决完这个问题后，我们来看它产生的原因。实际上就是LeanCloud免费的创建的app，很久不用就会自动归档清零。你的所有评论记录将会全部消失殆尽。建议个人版网站还是换用其他的评论系统，或者充值=-=</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;The-app-is-archived-please-restore-in-console-before-use&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#The-app-is-archived-please-restore-in-console-before-use&quot; class=</summary>
      
    
    
    
    <category term="配置" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%85%8D%E7%BD%AE/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>毕业快乐</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/05/24/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%BF%AB%E4%B9%90/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/05/24/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%BF%AB%E4%B9%90/</id>
    <published>2020-05-23T23:26:28.000Z</published>
    <updated>2020-05-23T23:26:28.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="致谢"><a href="#致谢" class="headerlink" title="致谢"></a>致谢</h1><h2 id="成电，带不走的只有妳！"><a href="#成电，带不走的只有妳！" class="headerlink" title="成电，带不走的只有妳！"></a>成电，带不走的只有妳！</h2><p>&emsp;这是一封递给电子科技大学(UESTC)请的假条。<br>&emsp;所有的故事，从夏天开始！这是属于我的一部青春史册！<br>&emsp;时光如白驹过隙，在不知不觉中，7年的成电时光已经进入倒计时。13年到20年，17岁至24岁，可以说是刘大哲学家黄金的青年时光都是成电度过。<br>&emsp;大一时微积分占座，品学楼的早自习，学子食堂的蛋饼，芙蓉餐厅的担担面，紫荆食堂的鸡腿，perfect健身房里挥汗如雨，南门游泳馆中浪里水上漂，图书馆4楼的科幻世界、2楼的小众影院、1楼的沙发，以及学生活动中心的314舞蹈室，综合训练馆里面的华尔兹，德玛西亚网吧lol五连坐，每周不定期的环校夜跑⋯⋯。太多太多，如梦如幻，很幸运生活在这个美妙的时代，遇到年轻的你们，这就是青春—。<br>&emsp;毕业之际，脱离象牙塔之时。首先我要感谢我的导师许文波教授给论文研究方向指导性的建议，在三年的研究生生涯中给予的科研上和生活中种种帮助。同时十分感谢冷庚老师，在论文撰写过程中、科研试验中、和学术探讨中对我遇到的困难和疑惑给予悉心指点和帮助。也要感谢陈奋老师，罗欣老师，黄方老师等等在专业上给予的指导帮助。<br>&emsp;最遗憾的事是，没能在电子科技大学找到一位善良可爱的女朋友。但是幸运的事是结识了你们大家！<br>lol神圣五黑战队——第一金克拉，战队成员（伟大的刘皇(mid/top/adc)，贰天下(sup/top)，我一定会长高(jun/top)，仁Zai(adc/top)，小灰灰一不小心(mid/jun/adc)，小铭而已(top/adc/sup)），7年的lol战斗生涯。还有舞版的朋友、校舞蹈团Bitu舞队(比兔)的各位小伙伴们、教研室的各位朋友、学长学姐、学弟学妹。感谢在成电的时光里遇到各位。东湖一别，江湖再会！<br>&emsp;此刻胸中千言万语，道一声。面对疾风吧！hasiki，Sorye Igei Ton！<br>&emsp;且随疾风前行，身后一许流星！  </p><p align="right">请假人：伟大的刘皇(刘小哲)</p><p align="right">请假时间：2020年6月30日</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h1 id=&quot;致谢&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#致谢&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;致谢&quot;&gt;&lt;/a&gt;致谢&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;成电，带不走的只有妳！&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#成电，带不走的只有妳！&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;成电，</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>一点思考</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/11/%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/11/%E4%B8%80%E7%82%B9%E6%80%9D%E8%80%83/</id>
    <published>2020-02-10T17:20:32.000Z</published>
    <updated>2020-02-10T17:20:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转载一篇文章，感觉以后可以再拜读！</p><p><a href="https://www.zhihu.com/question/22500496/answer/21632101">知乎原文链接</a><br>中国教育失败了吗？<br>还没失败，甚至在一定程度上到目前为止，依旧成功！但是，正在走向失败。因为过去的教育，迎合了我们今天发展的需要，而今天的教育，是否迎合了未来发展的需要呢？我对此并不乐观。<br>一个国家需要怎样的人才，取决于这个国家在未来的若干年内，需要做什么样的事情。因为教育，不是一个现在耕耘，现在就能收获的。而是现在耕耘，十年、二十年后才能见到结果的。比如众所周知的黄埔军校。正是由于中国近代，长期以来，执掌兵权的，都是旧军阀，思想境界，带兵理念，政治抱负都短浅的可笑可怜。我们看得到，旧军阀的张勋、袁世凯、张宗昌、吴佩孚、孙传芳等人是什么样子。但是，在广东黄埔，这个不起眼的地方，由一帮苏、德等欧洲各国教头培养出的这一批的军事人才，无论从文化素质、战术素养、政治抱负，都使得在北伐战争之后的几十年里，黄埔系毕业生，成为了中国军政界的中流砥柱。我们可以看到一大批像胡宗南、杜聿明、林彪、叶剑英等优秀指挥官。黄埔军校的成立，培养了一代中国将军，改写了中国的历史。让这个近一千年来不停失败的民族，有了不输给世界最高水准的军队的指挥人才。<br>可以说，黄埔的成功，让中国在黄埔成立后的几十年里，坐享军事胜利带来的红利。纵观黄埔成立后的几十年里，中国在军事上，从一个被人追着打的角色，变成了能跟世界强权日本拖到平手，再到能跟超级大国+联合国军平分朝鲜半岛，再到军事、外交、政治的独立自主。这不得不说，是中国教育的一次成功。历史上，还从没有一个学校，能够拯救一个民族的命运。至少，是在政治和军事上。<br>想要知道我们未来的教育的方向应该走向何方，就应该了解为什么我们现在，正在坐享过去几十年教育的红利。<br>教育是否成功，取决于教育出的人才是否符合未来若干年的需要，那么，我们过去几十年的教育是否符合今天的需要呢？答案是肯定的。符合！<br>为什么符合呢？这要先从现在的社会结构谈起。<br>中国最根本的国情，就是庞大的，而又低素质的人口。在文格末的时候，中国面临的最大难题，就是全都是难题！没有钱，没有技术，没有高级工程师，缺乏低级工程师。基础教育，处于瘫痪状态。这个时候，假如你是国家的领导人，你会觉得，此时最缺的是什么？没错，就是中低端的，技术性劳动力。为什么资金不是问题？因为如此庞大的中国市场，只要展现出开放的姿态，国际资本，自然不会忽略世界上最后一个，未开放的庞大市场。钱，只要给外资开优惠条件，就不是问题。技术呢？也不是问题，外国资本进入中国，肯定会利用中国因为庞大的人口，而造成的廉价劳动力。那么，假以时日，这些基础性的技术，肯定能够教会中国的技术工人。那么剩下的，必须由中国人自己解决的，就是教育出中国在未来30年中，所需的中低端技术工人。技术工人需要的并不高，只需要扎实的数理化知识，能够读懂操作手册所需的语文知识，能够读懂相应外文技术介绍的外语知识。就足够了。<br>值得一提的是英语。在改革开放刚开始的年代里，高考是没有英语的。随着中国基础教育的逐步健全，英语成为了与国外沟通的重要工具。因为，中国的资金，需要国外投进来。没有会讲英语的中国人，如何让这个穷困的国家，去吸引外资呢？这就是为什么高考一开始的时候没有英语，后来又追加了这门科目的原因。这与爱不爱国无关，也并不是崇洋媚外，只是一种社会发展的需要。邓已经预料到早晚有一天，中国会需要大量的英语方面人才。因为教育这东西是有成功率的问题的。假如你需要100万人，拥有足够的，与外国人交流或者翻译外文文献的英语技能，那么你至少要让500万到1000万人去学英语，这样才能有足够的人能学成功。因此，英语不再是大学课程，而变成基础教育课程了。跟不同国家的老外打过交道的人就知道，只要你会英语，你遇到的大部分老外，都应付得了。不论他是从哪来的，德国的、日本的、丹麦的、巴西的、甚至广东的（作者是北方人，不会粤语，见到广东人，最简洁的交流方式就是英语。同样，不会讲普通话的广东人也只能听得懂我说英语）<br>邓很清晰的看到了中国在未来几十年的人才需求，因此，我们的教育，成了数理化为根本，英语及其重要，本民族语言相对位置比较次的位置。<br>另外，由于庞大的人口压力，以及刚刚实行计划生育，使得中国的年轻人人口，仍然呈强进增长的态势。换言之，在邓的年代，已经可以预见在不久的未来，中国的就业形势，将非常严峻。想要公平的，从数亿年轻人中培养出所需的，有才干的年轻人。那么考试，就是必须的。一张考试卷，方能简易、公平、易操作地区分出人技术水平的强弱。有强大的能力人去接着上学去，没本事的人回家自己想自己的出路去。<br>不管你有什么理由，能把高考考卷考得高分，就是能力。即使让你考高分的，只是你的运气。运气也是你实力的一部分。多少人，连这点运气都没有！<br>考试，提供了把人简便易行，而又让所有人心服口服的方式分出三六九等的办法。也就能让那些需要高端人才的地方，能够简便的找到称职的应聘者，也就能让无需高端人才的地方，迅速能找到自己想要的人。这样各安其职，安安稳稳。不服？不服就考考。<br>残酷吗？残酷。我听说过一个故事。80年代高考，刚出英语的时候，有农村的两个人，学习都很好，都是那种立志考清华北大的那种人。但由于从小农村的老师也从来没学过英语，所以，这两个人，英语完全不会。好在英语，只占高考的30分。其中，有20道题是选择题。于是两个人硬着头皮就去考了。考试结果是，一个人英语得了4分，另一个人英语得了0分。而这两个人，正因为只差了几分，一个人考上了大学，另一个人则没有考上大学。在那个年代，大学录取率非常低，再加上告分之前就要填报志愿，因此，得了0分的那个人，就没能考上，也就回家继续种地了。当那个英语考了4分的人，上完大学，分配工作之后，然后功成名就了之后，回乡探亲时，又遇到了当你自己可怜的朋友。他感叹：你真是运气不好，当年20个选择题，倘若你哪怕蒙对2道题，你也就能跟我一样上大学了。那个朋友则回答到：唉，当年，我是一道题都没有写。早知如此……<br>这就是考试。考试的残酷堪比丛林法则。当然既然采取考试的制度来遴选人才，那就阻止不了聪明的中国人采取应试教育的办法，去攻克这一难关。<br>什么是应试教育？应试教育就是，考试考什么，我就看什么。考试要我做什么，我就做什么。考试不需要考得，我就不看。考试不需要我做的，我就不做。怎样有利于提高分数，我就怎样做。<br>我不是打广告，这类培训机构的指导思想，就是应试。<br>应试教育的核心思想，是2点：用好听的话讲，叫按需而动，全力以赴；用直接的话来说，就是投其所好，不择手段。<br>我真真切切的见识过，上到了大学，还不会使windows的人。我也真真切切的见到了许许多多的人，在惯性的驱使去考研，而不知道为什么去考研。我还真真切切的见识到了在大学中，有的人从高考的胜利，走向人生的胜利，也有人从高考的胜利，退化成了宅腐，迷茫、困惑而又不知所措。参加学生会，关我TM的P事。能帮助我找到好工作么？当班干部关我TM的P事，能为我考研加分么？多读课外书，关我TM的P事，考试考么？<br>应试教育的出现，从微观上看，提高了学生的成绩，是一个好事。单从宏观来看，却是一个民族的悲剧。它使得原本应该呈随机性发散的年轻人的思维，被固定成了，根据需要，而改变自己，强迫自己，扭曲自身意志、定向努力的一种亚健康的思维状态。我们常说的，中国学生缺乏创造性，缺乏人际交往常识，缺乏社会经验，自私等等问题，大都源于这样一个唯结果论的做事方式。<br>你有没有想过，为什么我们喝的牛奶里会有三聚氰胺？<br>奶农，为了多赚钱，就会往自家产的牛奶中掺水。可是，掺水的话，奶粉加工厂是会看出来的。因为奶粉厂的化学检测，是可以很轻易地就能发现掺水牛奶中蛋白质的含量会偏低的。怎么既能掺水进去，又能骗过奶粉厂的检测，多赚钱呢？往牛奶里加尿素吧！尿素的化学成分里，就含有大量的氮。能够骗过奶粉厂的化学检测。尿素因为是最最普通的化肥，及其便宜，因此，往牛奶里加，成本可以忽略不计。那为什么检测出的是三聚氰胺呢？因为奶粉厂制造奶粉，是要把牛奶加高温，让水分蒸发的。除了水蒸发掉以外，尿素，在高温的作用下，就变成了三聚氰胺。奶农有责任吗？没有责任！为什么呢？奶农，压根就不知道尿素有毒有害，往牛奶里加，能够多赚钱，奶厂查不出来，何乐而不为？奶厂有责任吗？也没有，因为以前的化学检测，是测不出来的。加尿素的办法，就是钻了化学检测的技术空子。ZF有责任吗？化学检测那边查不出问题，ZF自然也就不知道。除非，有人举报牛奶有问题。要不然ZF哪能第一时间知道牛奶有这个质量问题？那么是谁想出这办法了呢？我们只能说，是一个很牛的化学家想出来的办法。搞出的这么一个两全其美的办法：奶农增产增收，奶粉厂节约成本，增产增效。至于喝奶粉的小孩的健康，对我的收入有影响么？没影响，关我TM的P事？<br>为什么会有毒胶囊？<br>食用、药用明胶，多TM贵？皮鞋下脚料，多TM便宜？对于我们药厂的增产增收增效，有帮助么？有！一天吃6个这样的胶囊都没事，谁TM一天吃6个我们生产的胶囊啊？话说，患者吃完了死不死，有没有慢性病，关系到我们厂子的销量和收入吗？没影响，关我TM的什么P事？能联想到，把皮鞋做成明胶，然后用这个明胶制作胶囊，一定是一个很牛的化学、食品科学、药学功工程师想出来的。一般人可做不到。<br>为什么我们的校车底盘，就是不敢用大钢梁而是只用我们宿舍床铺支架用的方形钢管呢？<br>这还用说么？方形钢管多便宜啊？大钢梁成本多高啊。外形只要做的是那么回事，就足够卖出这样的价钱了。既节约成本，又能满足客户需求。至于出事的时候，孩子们的死活，关我TM的P事？<br>美国蓝鸟公司生产的美式校车，车厢底部，用厚重的钢板作支架。当你看到成排的厚钢板的时候，你也能想象的到，它是怎样把一辆悍马车给撞瘪的。<br>国内某校车生产企业生产的校车底盘，居然用这样的方形钢。方形钢是在哪用的呢？请看下图<br>拍摄于某大学某女生宿舍。这种钢材，在宿舍里，是被用作为上下铺的扶梯的材料的。你可以根据旁边硬币的大小，得知这样的方形钢管的大小、厚度。这样的材料，支撑起校车自己，完全没有问题。但是当校车真的撞在悍马车上的时候，这样的方形钢能有多大效用，我就不知道了。<br>视频连接：<a href="http://v.youku.com/v_show/id_XNDAxODgzNTY0.html">http://v.youku.com/v_show/id_XNDAxODgzNTY0.html</a><br>虽然作者有点吹毛求疵，比如校车门开的方向，其实蓝鸟校车也是两侧开门的。但是他指出的很多问题，都是很尖锐的。<br>不是我砸国内校车企业的饭碗，是有些厂子仍然不以安全为己任，仍然在为了利润，而出卖自己的信誉。你拿大钢梁做安全的校车，没人能砸得了你们的饭碗。中国钢铁产量世界第一，我就不信在中国，大钢梁就买不着？设计者就不敢使？<br>唯结果论的做事方式，在你拥有足够的眼界和远见的时候，将是无比强大的。因为你会比别人更快的到达你想要达到的结果。但是，如果你目光短浅，你的唯结果论，将使你专注于你认为重要的事，而不是真正重要的事上。因为你的眼界，你的远见，意识不到那些真正重要的东西，与你现在有什么关系。<br>因此说，应试教育，既有好的一面又有坏的一面。这是一把双刃剑。任何事情都是一分为二的，有好的一面就有坏的一面。不同的是，这把双刃剑，是砍敌人多一点，还是砍自己多一点？<br>不得不承认，这对于过去几十年，甚至未来10-20年的中国发展来说，这样的指导思想，仍然是利大于弊的。<br>为什么这么说呢？人多，中国的基础工业发展，仍然需要大量的中低档次的工程师、工人。这样的发展态势，仍然是主要的矛盾。<br>当然，这样的选择，又是无奈的。你敢不拘一格教人才么？你既然要不拘一格教人才，就要为那些剑走偏锋的孩子们准备好相应的出路，也就是不拘一格用人才。可是，一旦不拘一格用人才的话，你还能保证公平么？没有了公平，别人就不会信服。正确的职位，需要正确的人才来担任，如何让自认为有相应能力的人，心服口服的认为自己不如被聘用者更适合这个岗位，将是很重要的。一个失去了公平的社会，将注定走向衰败。至少，这种无奈，更体现在所有提出教育改革的人们的面前：既然你反对应试教育，那么你能提出一个比考试更具可操作性的，公平的办法吗？没有，那就得考试。既然考试，你就阻止不了应试教育。<br>只要中考、高考、考研的制度没有根本性的改变，你想给中小学生减负，那就是天方夜谭！老师可以少留作业。但你阻止不了家长给孩子报课外辅导班。只要你不改变考试这种原始野蛮血腥，但却最公平最便宜最好使的办法选拔人才，老师少留作业留出的孩子们的课余时间，依旧会被补习班、课外习题所占满。偏科的天才，在现行的教育制度当中，是完全没有出头之日的。研究古文的天才，也不得不去硬着头皮去跟英语天才比英语。结果是考到北大历史系的孩子，都是服从专业调剂过去的孩子。真正通读二十四史的国学天才，因为数学、英语不及格而埋没荒野。研究化学的天才，也不得不因为自己写不出好作文，而被拒之名校之外。我认识的一个好朋友，全班，全年级都认识他，都知道他是一个化学方面的天才式的人物。我们都能感觉到，只有在化学的海洋中，他才能享受到快乐，他除了化学，什么都不擅长。但高考的结果是，他报考北京化工大学，虽然录取，却被调剂到了通讯专业。至少，认识他的人，都为他的经历感到惋惜。要知道，在大学，想转专业，需要成绩很好才行。但对于严重偏科的他而言，他梦中的化学系，离他是那么遥远。因为满眼乱码的通讯工程，让他感到更多的是无奈。在此，我祝他好运。虽然我估计他不经常上人人，但我希望，他能以更乐观的态度，来面对生活。发展成这样，不是他的错。<br>中国的教育，走在这条以考试为纲，一切以考试为中心的教育之路上，充满着野心与无奈。<br>如果说应试教育一个想要急于致富的国家而言，他带来的，是如同快餐一般，迅速能满足市场的需要，提供中国的经济产业、工业所需类型的人才。但却缺乏某种重要维生素，那就是学生的创造力严重缺乏。那么一旦社会的结构发生根本性改变，那么这种教育模式，也将变得阻碍社会发展。<br>想要知道，未来的中国需要什么样的教育，就要先知道未来的中国是什么样子，需要什么样的人才？或许你觉得这是教育局该想的事，跟你有TM的没P关系了，可是我告诉你，即使教育部长预见不到，你可以预见到。当未来的中国到了那一天真的需要这样的人才的时候，所有人都会发现，哇，这样的人才最重要！然后一窝蜂的都去这么学，结果等你学成了，这种人才也都满臭大街了。为什么每次你都不能站在社会潮流的最前沿？就因为你每次在别人说新鲜事的时候，都在问：这TM的关我P事？<br>未来的中国，会是什么样呢？<br>我不是算命先生，我没法像推背图第43卦似的，告诉你黑兔走进青龙穴，也就是2024年癸卯和甲辰年相交的时候，两岸被大陆统一。我只能告诉你一些靠谱点的东西。一些你看得见，摸得着的，经我的推理，咱们可以清晰预见的到的东西和趋势。<br>推背图虽然貌似神准，但是作为一个给大家看的正规文章，推背图是不能作为正规论据的。<br>我们现在，都知道有计划生育。很多家庭，要么只有一个孩子，要么生孩子的数量被严格控制在了2个以内。咱们假设全中国的家庭严格执行了计划生育，只生一个孩子。那么独生子女数量在中国的数量也将是很庞大的。当独生子女的父母还都能工作的时候，这个结构是稳定的。但是，到了这些独生子女长大结婚的时候，问题就出现了。<br>假设王先生和张小姐结婚了，2个人都是家中的独子和独生女。那么王先生和张小姐的家庭，就成为了老王夫妇、老张夫妇，王先生和张小姐夫妇，共计3个家庭。如果夫妻二人再生一个孩子，那么王先生和张小姐这两个壮劳力的生活负担，就是4个老人、2个年轻人、外加1-2个孩子。换言之，日后的中国社会，将是2个年轻人，要养活至少7-8口人。这个假设的前提，还是王先生和张小姐的爷爷奶奶姥姥姥爷都已经过世的前提下的。如果这些老人还健在，那么王先生和张小姐的生活负担会更重。也许你会说，有养老保险呢，怕什么？的确，看似有养老保险作为保障，王先生和张小姐的很大一部分负担，将不会直接落在这两个人的头上、但是养老保险从何而来呢？是从现在正在工作的年轻人交养老保险交出来的。这样的经济结构在年轻人与老年人数量持平、或者年轻人比老年人多的情况下，结构是稳定的。一旦整个社会年轻人总数量远小于老年人总数量的情况下，整个养老保险系统，将面临系统性风险。<br>或许你说，这大伙早就意识到了。还用我说么？但后面的，这件事的直接后果，就不是所有人都预见得到的了。这个结果，将直接导致未来所需人才的类型。<br>从以上的简单预测可以不难看出一个事实：<br>在未来的中国，不出20年你就能看到这样的问题：年轻人数量变少，老年人数量多，年轻人被要求交的养老保险数额越来越大，而老年人得到的养老保险金额却越来越少。这会导致一个直接的，极其重要的结果：<br>中国的劳动力成本，将在未来20年内，大幅提高！即使不考虑汇率浮动的因素。<br>因为，所有的年轻人，都要被迫承担7-8人的生活负担，甚至更多。所以，如果一份工作只给你一点点钱，年轻人想都不会想，工资给的太低了，我不干！<br>这一点，是必然的。就如同泼出去的水，一定收不回来一样的肯定和确定。怎么解决这个问题，是政府的事。但既然你我得出这样的结论了，就可以预见一件事了。在未来，年轻人的工资会提高，但生活负担会加重。<br>也许你会觉得，这有什么了。我再告诉你，这个变化，是非常巨大的。因为像富士康这样的劳动密集型产业，这些当今在中国算得上是一部分中流砥柱的企业，将在中国彻底绝迹。为什么？因为工人需要的工资太高了。做一件牛仔裤的成本，将因为工人工资的增长而变得很贵。同样的，印度人口呈爆炸式增长，今天给中国的服装手工加工的订单，未来就会转给劳动力便宜的印度。早晚有一天，会是这样的。只是哪天会到来的问题，而不是会不会来的问题。即使，富士康用发展机器人的办法，代替了手工，那也意味着富士康不会像现在这样雇佣这么多工人了。<br>到了那个时候，中国的人，不是说你想不想加工牛仔裤的问题了。而是咱中国人手工加工的牛仔裤没人买的问题了。因为中国人手工加工的牛仔裤成本太高了。你想缝牛仔裤，你都缝不了！<br>低端的手工技术工种，将在中国日益提升的劳动力成本面前，逐渐的崩溃。中国，只有做那些别人做不了的事，或者像美国一样，把RMB搞成国际货币，然后靠印钞票将通胀输出给别的国家，才能生存下去。<br>作为我个人来讲，我不希望中国步美国的后尘。因为印钞票这是不劳而获的，是把自己的幸福建立在别人的痛苦之上的。<br>到了那个时候，如果富士康还想在中国开下去，就得用机器人，机器臂来进行各项零件加工和组装。就像现在的日本一样。因为机器人的成本，就是电费。产品的质量，也会如同钟表一样精准和细致。大片的农田，将要使用大型农具劳作，农民随着进城务工，会越来越少，大型农场会越来越多。中国想要继续生存下去，就必须在科学技术上，引领世界，最起码要在科学技术产业化的第一方阵里。<br>在这样的社会当中，如果你不学无术，没有真本事，到时候你想干低端的活，都干不了。因为你要的工资太高了。你不可能少要钱的，因为菜价、油价、电价等需要劳力的各种成本都会上升。<br>现在的社会，为什么空子多？很多没什么学术上真才实学的人，能混在领导位置上，弄得这些真正搞研究的，过的不舒服，那些迎合上级，学术风气不正的人，反而能搞到研究经费？<br>你以为这种情况会长久吗？<br>现在的领导，哪个不是生于50、60后的？他们小时候经历的什么？那时候中国沉浸在狂热的革命热情当中，一个战斗英雄，远比一个科学家，更能受到一个文盲率83%的国家的人民的欢迎。他们自己，就是如此这般成长起来的，如此这般钻各种空子爬上去的，如此这般混上来的。我不是诋毁我们的父亲这一代人，我只是在陈述事实。不得不承认，这一代人的受教育程度普遍偏低，他们本身就没多大能耐，怎么让比自己能耐大的人，混的比自己还好呢？这样的一代人，你能指望他们，赚了钱之后，投资科技、乐善好施、遵守公德、维护稳定、追求高尚情操吗？还不是赚了钱买房子推高房价，只管赚钱不管别人死活，有了钱就吃喝嫖赌抽么。但是当70、80乃至90后，这些受过专业教育的人，正位了之后，当劳动力成本上升了之后，科技产业化的强大作用，将变得愈发的重要了。因为设计制造机器人、大型农机，需要的更多的是技术提升，而非低素质的技师劳工。而是设计师。80后这一代人中，有本事的人，将是中国第一批享受到这样一个崇尚科学技术时代的人群。<br>社会无时无刻不在发展变化。能洞察到这种趋势，并自己行动，领先于时代而动，就能让自己，率先尝到社会趋势，所带来的甜美。<br>日后的中国，更多的，是一个凭本事吃饭的国家。因为所有人的生活负担都重，因此越是所有人都会做，都能做的活，竞争将越来越激烈。越是有技术含量的，越是那种几个人就能创造很大量财富的活，越能成为时代的弄潮儿。<br>这弄潮儿究竟能获得多大的利润呢？咱们做个类比，你就能知道。1990年代末，房地产开放商品房交易之后，洞察到房地产将变得非常火爆，并在当时，大伙都不敢贷款的情况下，借钱往里砸的人，现在2010年代初的时候，短短十年间，名下就已经有很多套房产，成了中国的“既得利益阶层”。而当年因为各种原因，不敢贷款，觉得这行当玩的太大了，不敢往里进的人，现在都要为自己孩子结婚付不起首付而发愁。而今天，看准了房价节节高的人们想入房市了，我也可以告诉所有人，房市投机，玩到这会儿，已经劳民伤财，人人喊打。甚至威胁到了ZF的稳定了。要是一般的民煮国家也就罢了，房价一跌砸死所有人。可中国是专制的。领导想活命，就得把房价压下去。军队、立法、金融监管、货币发行以及绝大多数老百姓的民意都在压房价的一方，这种情况下想投机房市赚钱，基本没戏了。这场盛宴已经结束，早撤早轻松。如果你察觉不到，金融市场日益成熟的中国，投机赚钱的可能性越来越低的趋势，仍旧天真的以为在中国投机什么能稳赚不赔，那就太天真了。<br>今天，我用推理，证明了未来中国劳动力成本将急剧升高。这种变化将使得科技人才赚的撑死，没本事的人挤破头都找不到工作。能洞察这一点的人，就可以现在行动了。历史将给率先察觉历史动向的人以丰厚的回报。<br>回到咱的主题，教育上来。<br>在未来10-20年的中国，将逐渐发生这样的根本性的历史性的转变。但很显然，当前的教育模式，依然是为了30年前，为当今中国的社会需求，所按照需要培养出的人才。这就是我在开篇的时候，为什么说中国教育还没失败，但正在走向失败的原因。没错，现在的教育方向的管理者，没能意识到未来中国所需要的人才的类型的方向转变。那么对于能意识到这种变化趋势的人而言，是一件好事。因为意识到这一点，并为此采取行动的人，就会像当年冒着掉脑袋的风险贷款买房的人一样，享受时代所给予的丰厚回报。但是，教育的失败，将导致国家民族的的重大损失。<br>于是乎，高素质、会创造的人才将是日后中国最吃得香的人群。反观中国的教育，现在中小学基础教育，我可以骄傲的说，就算中国的基础教育水平不是世界第一，也起码是前3名以里的。但是对于高等教育，也就是大中专院校的培养，诸位同学也都知道。很糟糕。<br>为什么中国学生基础教育这么好，经过大学四年，就被欧美大学生所赶超了呢？原因，就是应试教育所致。<br>大学我该干什么？我将要怎么走我的下一步？我的大学都应该学些什么，锻炼些什么？我为什么要这么锻炼。我要成为什么样类型的人？我都有哪些致命的不足之处需要改进？<br>这些问题如果不想通，你的大学，都在做什么呢？<br>难道要打了4年的游戏之后，说一句，大学是埋葬我青春的地方吗？难道要上了4年的高2之后，说一句，大学是埋葬我青春的地方吗？<br>为什么你不想这些？为什么你不会思考这些？原因太简单了：因为想这些的时候，应试教育的思维方式，让你不要想这些：想这些关我TM的P事？赶快学习去，多看两眼书，说不定能提2分。知识总有一天是要学完的，考试也是有尽头的学士、硕士、博士、博士后、圣斗士、烈士……。应试的思考方式，你想要带着这样的思考方式生活多少年？走着别人替你想好的路，自己埋头苦读练习题。一到真事上，什么都不会。除了考试，你还会什么？除了做别人给你指定好的事以外，自己是如此的没有主意和优柔寡断，你难道指望这样的自己，能当公司的老总吗？没有自己的意志，会让自己疲惫，我说的不是身体上的疲惫，而是心理的疲惫，不愿意再折腾了。不愿意再拼搏了。当你锐气消耗光的时候，也就混吃等死，得过且过了。<br>但是对于从小玩到大的欧美学生而言，他们玩是玩腻了，渴求知识不是考试的需要，而是一种自身的兴趣和从中获得的快乐，再或者，就是实现自己梦想的需要。自小到大的独立精神，使得他们每走一步，都是自己的意志。他们很清楚自己在干什么，这么做的后果是什么，自己为什么要这么做。<br>不要小看这一个自己有目标和一个目标被别人指定的区别。一个可是自发性的动力，一个是被动性的动力。如果是做已经很成熟的工作的话，两者没有任何区别。但当你成为了业界的第一方阵的时候。二者的区别将是本质性的。有自发动力的人，会推动创新、工作会有热情；而被动动力的人，会疲沓，会粗粗拉拉。<br>而中国，正是处在这种，从第二、第三方阵，跃居到第一方阵的过程当中。以前我们做的，都是大伙会做的东西，主动性、被动性动力对于咱们而言区别不大。但是当我们想要属于自己的科技新锐的时候，一个满心疲惫、混日子过的人，怎么可能战胜一个知道自己在做什么的人？<br>中国的大学，仅仅又是一个高中，培养着考研的学生，准备考研考试。培养着考出国的学生考托福雅思GRE、GMAT。培养着考公务员的学生准备申论。培养想找工作的学生考四六级、学校给改平时成绩，提高毕业生就业率。仅此而已。<br>大学，原本是一个探寻知识，发现新知的地方。应该是由老师引导学生去追寻知识的地方。却变成了一个庞大的自习室。充满铜臭、充满着目的性的考试准备，充满着唯结果论的众生相。我们花了4年在准备考试，而欧美的学生花了4年，学习自己所需的知识，培养自己的分析力，根据自己的爱好兴趣去探寻未知。结果可想而知。我们的大学，培养出来的，只是一帮高中生，一帮徒有大学生年龄，却只有高中生心智的人。<br>为什么我们上了7年的高中呢？<br>这就是中国高等教育的根源性的症结所在。<br>如果你想要变得更好，就少问几句这TM有什么用？不同人见识的差异，我是深刻有体会的。如果你确信你的目光足够远大，你就继续这样问。这有利于你快速达到成功。但如果你目光短浅，我建议你少问几句这有什么用。因为你的见识，意识不到重要的东西有什么用。然后把自己失败的原因，往别人、社会、学校身上一推，仿佛自己是受害者一般。<br>“这TM的有什么用”，是典型的应试教育的产物。<br>正因为你的兴趣被你问了句，这TM有什么用，所以你放弃了你的兴趣，转而去研究考研高数了。正因为遵守公德，被你问了句，这TM有什么用，所以你解大便不冲水，留在坑里生蛆。正因为认认真真的做实验被你问了句，这TM有什么用，你的毕业论文设计就敷衍了事了。<br>所以，当我们想要创造中国的扎克伯格，乔布斯的时候，统统都在找社会的问题，制度的问题，把共馋档、骂的体无完肤，痛快了，嘴舒服了。当发现扎克伯格老婆不漂亮的时候，我们统统都在骂中国男人重视长相，外国男人注重内涵，骂完了，嘴舒服了，然后想泡老外了。不去看看为什么人家的大学都在解决问题，而咱们的学生都在回答已经有了标准答案的问题，光是做着中国能有一天也出一个乔布斯的梦，如果这样做梦，梦能成真，那有多好啊。不去想想人的心理真正是怎么想的，不敢去承认“男人都喜欢美女”这一铁律，怎能让自己有提高，更受高端高富帅的欢迎？<br>不管你愿不愿意承认，人性就是很残酷很贱：没有男人不喜欢美女的。男人选择只有“心灵美”的，只因为他没有选择。<br>所以，问题闻到这，这还有意义吗？咱们的学生都在考研考出国玩电脑，他们在我们上大学的这个年纪，都在琢磨怎么解决问题。那当然我们就出不来乔布斯、扎克伯格了。就这么简单。咱们所有人，都在争先恐后的当20多岁的高中生，还好意思谈“中国学生缺乏创造性”？<br>我们的教育，培养的都是公司职员型的人才，你拿这么一帮人，如何赶超一帮科技、商业立国的欧美诸国？<br>我们该怎么办？<br>中国的未来，需要高端人才。但很明显，目前的中国高等教育，并不能满足日后科技引领时代潮流的需要。所以，大学，这个开放性的试题，摆到了你的面前。你自己大学的意义，需要你自己去找寻。别人指给你的道路，会使得你永远只是一个听人指挥的奴才。<br>既然应试教育是我们诸多问题的根源，那么应试教育抹杀了我们的哪些东西呢？<br>热忱，独立分析事物的能力，道德素养。<br>当今中国，缺乏的，都是那些没有也行，有了更好的东西。换句话讲，我们不是在解决饥饿问题，而是在解决如何让已经吃饱的生活变得更美好的问题。我可以这么跟你说，这三样东西，都TM的没用！因为没有他们，我们今天照样活得好好的。这种事情，不是你想解决就解决的了的。吃不饱饭的问题好解决，给农民修好水利设施，提供好种子，化肥和技术指导遭了灾了，国家给扶持，行情不好了，国家稳定价格，收购或者吐出存货。引导农民进城务工……只要你还会干活，吃饱饭还是问题不大的。但我们不满足于此，对不对？我们现在的生活，已经被各种必然性的动机所推动了，事实证明，虽然不会让所有人满意，但起码这样的社会秩序是运转的起来的。那么我们要建立一个比美国还和谐的社会，就不能满足于现在的状况。<br>然而我们需要注意的是，能救我们的，只有我们自己。由原先应试教育形成的一系列的制度、观念，组织形式，不是一朝一夕能改变的。当今应试教育仍是主流，已经从应试教育中获益的人、组织和个人，即使看到应试教育将阻碍中国的发展，他们也会阻止中国从应试教育转向素质教育。为什么？因为应试教育条件下，他们印刷的练习题才会有人买，他们开的辅导班才有人来上学。应试教育对于一些人而言，是饭碗，是生计，是既得利益阶层。他们只在乎自己的利益的。他们不管中国有没有创新人才，也不管教出的学生，是否符合日后中国发展的需要。只要他们赚够了钱，过好现在的日子，就足够了。所以，你想指望教育局能出面改变局面，局长也不是万能的。他是靠权力斗争上去的，现在他怎么可能过分忤逆中国教育界里的既得利益阶层？你不用等中国的官方的教育体制，能够在短期内有大的变化，很难的。所以，素质教育，可以由你自己来给自己做，不要等别人来救你。想出类拔萃，出人头地，你就不要等别人来救你。<br>一，热忱<br>你可曾满怀激情的，去做一件什么事吗？单纯的，只是为了那份成就感，而不是物质奖励？<br>热忱，就是你的爱。你甘心愿意为了某样东西，牺牲自己的时间、生命、精力去做的事。<br>长久以来，我们的应试教育，并不照顾任何人的喜好，你就要按照考试的要求去做。任何考试以外的东西都是被禁止的，不需要的。所以，你的热忱都被压制了。历史，因为被父母认定是不好找工作的，就规劝孩子，改去学数理化。一个肯为了研究历史而付出自己精力和时间的热忱，便被压制了。或许一个可能的国学大师，就这样变成了一个平庸的理科生。<br>试问长久以来，你有什么事，是自己愿意为他付出，而牺牲自己的时间精力去做的，并且能从中获得快乐的？你又有多少事，是因为考试需要，找工作需要而做的？<br>凭借热忱去工作，去研究的人，不需要很多。一个国家，有这么几十万的各方面这样的人，就足够了。问题就是，中国连这几十万的人都没有。都是为了生计、生存、升官发财、功名利禄而去搞工作，搞学术的。一个爱历史的孩子，即使学数理化学成了，成了教授，他也只是拿数理化当做吃饭的本事，而不是以研究它为乐。那么研究出什么东西不是这个教授最热衷的东西，而是职称，而是工资，而是拨款。因为教授搞研究的终极目标不是研究带来的快乐满足心理成就感，而是生计。<br>再加上把持着研究拨款的人，目光短浅，老问这TM的有什么用？能创造多少效益？手里控制着钱的人，没有相应的学术功底，因此看不到直接经济效益的，就不给钱，不投资。造成很多应该进行的基础研究获得不了应得的研究经费。说个大家都知道的事。人类基因组测序计划human genome project; HGP; Human Genome Project。于1980年代美英日德法5国科学家提出并进行。为什么最后中国也参与进去了呢？是因为一个在美国的中国科学家，认为这件事非常重大，中国应该也参与进行。于是跑到北京，找国家申请研究经费。结果，被相关部门一个问题问倒了：这TM的有什么用？把人的基因测出序来，能创造多少经济效益？于是这个教授没能拿到拨款。但他以自己的学术直觉，知道这将是下一代所有生物科技的敲门砖。因此，他倾家荡产散尽家产，自费购买相关设备，向国际基因组计划申请分工的份额。毕竟，他一个人的财力有限，所能购得的研究设备的分析能力，也只能完成很少的一部分工作。于是我们看到，中国承担了人类基因组测序的1%的工作，成为了参与研究的6个国家之一。当中国掌握研究资金的大佬们，听说世界一大科技进步，人类基因组测序工作当中，中国居然参与其中，成为六大参与国之一。如此争面子的事，当然要拨款了。于是散尽家财的的教授，才获得了他应得的奖赏和扶持。现如今，我们治疗癌症、遗传病的诸如利润丰厚的靶向治疗药物，蛋白合成科技，组织体外培养等诸多最新医学、生物学，都以此为基础进行。这就好比物理学之于汽车一样。学习物理没有经济效益，但学好物理之后，就能有制造汽车的技术，而制造汽车利润丰厚。谁都看得见造汽车有经济效益，但以此否定学物理的重要性一般。<br>这不是将熊熊一窝的问题，而是整个社会都在做错误的事的问题。一句将熊熊一窝的俗语，把你自己身上的责任推的一干二净，仿佛自己又是受害者。不自己思考，自己救自己，你指望谁来救？我们自恃煌煌天朝，万千气象，自然人才辈出，什么样的人没有啊。所有人都这么想，就真的该有的人才不会出现了。一个国家想要足够强大，牛人不需要很多的。美国就3亿人，日本就1亿人，英国人口6千万，德国人口7千5百万，人家能等着煌煌天朝，什么样的人才都会有么？美国强大，也不过是几万科学家，几万搞金融的，几百万打过仗杀过人的大兵，剩下的也都不那么有本事。日本富裕，也不过是几万科学家，几万搞金融的，几万人拍各种片子。中国想要强大，也不过就是需要那么几百万真正有本事的人能同心同德，用自己的热忱去做事而已。<br>没有热忱，你这辈子活得都不带劲。碌碌无为、混吃等死、得过且过的生命，只是在做各种路人甲乙丙丁，给别人当NPC而已。所以，拿出你的热忱，自己思考自己的人生，自己的大学，想想自己该干什么。自己的目标是什么，为了实现目标该做什么，这个目标值不值得我付出这么多年的努力。每个人家庭条件、自身天赋、朋友圈、自身缺点什么的，都是不同的。考研考出国不会自动的让你变成人才，别忘了，自己可是要花2、3年时间和好几万块钱在这个上面，这2、3年是你这辈子最宝贵的时光。这些东西，对于你的目标值得吗？如果值得，或者必须，你再去考虑考研考出国。这样你才不会困惑。<br>二，独立分析事物的能力<br>会回答数学题就算有独立分析事物的能力了？那咱们怎么没有中国乔布斯的出现呢？<br>创造一个新的东西，和临摹一个东西，所需的能力是完全不同的。这就跟抄课文，和写作文的差异一样。只要识字，谁都能抄写叶圣陶的文章。但为什么语文课本，要登载叶圣陶的文章作为课文，而不登载你写的文章呢？叶圣陶能创作出好的作品，因此他是文学家。而抄写工作，全天下人都会，门槛很低的。<br>遇到一个未知的问题，去着手解决它，是一整套的逻辑方法。包括采样、数据整理，发现规律，做出假设性的解释，然后设计对照试验来验证猜想是否正确，设想有无其他可能性，最后提取出规律，然后根据已经提取的规律，用于解决实际工作当中的问题和困难。<br>这种能力，牛人可以进而发明创造，笨人退而求其次，也可以保证自己不受骗，处事冷静，解决问题有条理。<br>如何培养这种能力呢？就是果断承担事情，别怕麻烦。原以为进了学生会，得有多少麻烦事啊。但实际真的参加进去，一作，就发现其实学生会人很多，大伙一上，再麻烦的事，也就是这么回事。你以为开办舞会很难？其实就是有那么十来个人，一起挑场地，搬东西，调试设备，画几张海报，然后让学弟在学生会办公室坐一下午，发放门票。就一切OK。原以为报考出国留学的整套流程无比复杂，必须要借助中介的力量。后来，我一想，自己弄这个，能省好几万块钱呢。于是我就自己鼓捣出国申请的各个流程，不懂的就上网搜，有疑惑的问同学。看似不可能完成的任务，我也能完成了。整篇整篇的英文文书，申请说明，弄错了全完蛋的这种风险。当你真的做完这一切的时候，你就会发现，中介的这几万块钱，技术含量，也不怎么高嘛!原以为搞研究多么多么复杂，可是当你真的塌下心来在实验室，用心的去攻克一个难题的时候，写论文是很容易的一件事。不论导师在答辩的时候问你什么，你对实验的每个环节，都了若指掌。搞研究的技术含量，其实不高的。<br>但是，独立分析解决事物的能力我学会了。我都可以做舞台剧务了，我也可以做留学中介了，也可以进实验室帮忙搞研究了。<br>万事开头难，你总是臆想这个你不会，那个你不会，所以你这个也不做，那个也不做。真的遇到问题的时候，你连去解决，去创造的勇气都没有，你只有对于有了答案的，你做过的练习题有勇气，那可不就最后只能山寨别人的东西了么？<br>三，道德素养<br>这个还用我说吗？人们总说仓廪实而知礼节。现在仓廪实了。人们知礼节了吗？还没有。显然我们需要一个很长的过程去自己提升道德素养。别找借口，别推卸责任，这种事，每个人都有责任的。<br>你说是上梁不正下梁歪，那好，把上梁换了。倘若所有人不知悔改，上梁干得下去吗？干不下的。这就是政治、权术。当你一次又一次的换上梁，无非是一次又一次的折腾。所有人不意识到自己的问题，换了多少个上梁，也都是一个结果。<br>道德素养，不是从天上，不是从上面的某个高高在上的人丢给你的。而是要你自己低下头去自己拾取的。你指望有一天能出现一个明君，能带给所有人良好素质，那你说到底，还是一个奴才。<br>都说中国人没信仰，圣经，15块钱一本，任何教堂都能买得到。后面的各种福音书，箴言写的都挺好的。论语更是便宜的令人咋舌。所有人都渴求通过改变制度来改变自己的道德素养。搞P呢？换领导人，你也还是得看这些书才能有信仰。好多基督徒，都搞得跟传销似的，我不喜欢这样。新教的原旨也不是这样的。<br>圣经我买过，15块钱一本。黑皮子面，红色的侧面，纸张很薄，印刷很精美，言语挺诚恳的。别被那些低端基督徒的龌龊表现给骗了，现在很多基督徒把传教搞得跟传销似的，不但不会树立良好形象，反而是在给其抹黑。论语我也买过，8块钱一本，黑色纸面，带现代文翻译，词汇注释的，言简意赅，充满智慧。任何信仰门下，都有败类，都曾经遭受过惨败，但这不是我们拒绝借此提高自身素质的理由。古兰经我没读过，作为非穆斯林，可能不太好接触的到这本书。但据我的穆斯林朋友说，那是智慧的结晶。我相信他的品味。道德经、庄子我粗略的瞧过，语言比较晦涩，我不大懂。佛家的经典，你上网搜，想要多少要多少。大悲咒MP3，我宿舍有个哥们天天听，确实具有安神、帮助睡眠的功效。<br>都说中国人缺乏信仰，世界这几大宗教，中国能接触到的，也不算少了。为什么还缺信仰？为什么道德素质还上不去？就因为道德上去了，这TM关我P事？能涨工资么？你有没想过为你的后人留下点什么？天天盯着死工资，你有没有想过，让你自己的孩子如何摆脱自己的恶性循环？你不以仁德待人，你的孩子，也就跟着学你不以仁德待人。你今天得罪所有人，明天你的孩子也会学你得罪所有人。你的坏缺点，孩子也会学去，跟你犯同样的错误，进入同样的恶性循环而不自知。为什么有个词叫“书香门第”“家学渊源”？道德的传承，需要有一代人，能够以身作则，能够束缚住自己的贪欲。意识到品德高尚的深远影响。而不是简简单单的问一句：这TM有什么用？的确，道德不会直接提高你的工资水平，但它对于你的收入，你的命运，都至关重要。因为品德高尚的人，谈笑有鸿儒，往来无白丁。如果你真的有需要有人帮忙的时候，是鸿儒能帮你的可能性大？还是白丁的可能性大？如果男人天天除了谈A片，就是聊撸管，你能指望你的朋友圈里，有通达人生、冰雪聪明的女孩子被你泡到吗？老板是愿意带着彬彬有礼遇事不慌说话有条理的人出去见大场面，还是愿意带着满口脏话随地吐痰举止粗俗的人出去见大阵仗？反正如果我是老板，我丢不起那人。<br>每一步路，都与人的道德素养息息相关，却又并非直接相关。所以道德素养的作用潜藏在暗处，但却至关重要。获益的，不光是你自己，而是包括你孩子在内的所有人。<br>你的不良行为所带来的伤害，会伤及你身边无辜的人。对于那些真正想要好好生活的人而言，你的不良行为是极端可恶的，但他们又无可奈何的。你身边的人，就包括你的邻居、老乡，还有，你的孩子。<br>培养奴才是最简单的。最不需要智慧的。<br>子曰：君子和而不同，小人同而不和。<br>——《论语·子路第十三》<br>孔子所说的境界，不正是当前咱们最应该引以为戒的吗？君子平和待人，与人和善，但却不轻易附和；而小人则容易附和别人，但却与人关系紧张恶劣。倘若中国人能认真继承儒家思想，咱们早民煮了。正因为同而不和的人太多，才没办法，必须要有强制力才能维持秩序的。<br>现在，中国发展的瓶颈，将不再是奴才的技术水平够不够高，而是需要新一代的年轻人拥有自己发展、自己奋斗、自己流血、自己磕碰、自己热爱，自己守护属于自己的骄傲，自己和身边人的未来。<br>我们的教育，到了该改变的时候，甚至过几年，就要不得不改变了。因为从90后开始，孩子的数量将越来越少。几年前纷纷上马投资建设的如此优良的教育资源，将不再成为机器流水线一般的教育机器。而是逐渐成为素质教育的坚实物质基础。在10-20年之后，当一个班，不再需要挤下60个学生的时候，我们是不是就应该一个班里装40个，甚至30个、20个学生？我们是不是就应该想办法改进一刀切高考的模式，给偏科的人，拥有发挥自己特长，剑走偏锋的发展空间？<br>壮丽的天津一中校园<br>神秘而又宏大的天津耀华中学教学楼<br>北京师范大学宏伟的主楼<br>这许多牛B的建筑，在未来，能够使用它们的中国孩子，将越来越少。我们的教育模式即使不愿改革，也将在未来若干年内，朝着美式教育的方向发展。<br>及早意识到即将到来的变革，就能为自己赢得先发的机会。路在何方，已然明确，就看谁能抓住机会。把握自己的未来。真正成功并引领潮流的人，都是先知先觉，自己拯救自己的。等别人变化来让自己改善的，则永远等不到那样的一天。成功毕竟是少数人的奖品，别人是不会送给你的。一切只能靠自己去争取。<br>this ain’t a song for the broken-hearted<br>这不是一首给伤心人的歌<br>no silent prayer for the faith-departed<br>没有为失去信仰者的默祷<br>i ain’t gonna be just a face in the crowd<br>我不希望自己只是芸芸众生之一<br>you’re gonna hear my voice<br>你将会听到我的声音<br>when i shout it out loud<br>当我大声呐喊出来 </p><p>chorus:<br>it’s my life<br>这是我的人生<br>it’s now or never<br>把握现在，机会稍纵即逝<br>i ain’t gonna live forever<br>我不希望长生不死<br>i just want to live while i’m alive<br>我只想趁活著得时候认真的生活<br>(it’s my life)<br>（这是我的人生）<br>my heart is like an open highway<br>我的心像是开放的高速公路<br>like frankie said<br>就像法兰克辛那屈唱的：<br>i did it my way<br>我走自己的路<br>i just wanna live while i’m alive<br>我只想趁活著的时候认真的生活<br>it’s my life<br>这是我的人生 </p><p>this is for the ones who stood their ground<br>这是为坚守信念的人们而唱<br>for tommy and gina who never backed down<br>为从不退缩的汤米和吉娜而唱<br>tomorrow’s getting harder make no mistake<br>毫无疑问的，未来日趋艰辛<br>luck ain’t even lucky<br>幸运不再幸运<br>got to make your own breaks<br>你必须自己寻求突破 </p><p>chorus:<br>it’s my life<br>这是我的人生<br>it’s now or never<br>把握现在，机会稍纵即逝<br>i ain’t gonna live forever<br>我不希望长生不死<br>i just want to live while i’m alive<br>我只想趁活著得时候认真的生活<br>(it’s my life)<br>（这是我的人生）<br>my heart is like an open highway<br>我的心像是开放的高速公路<br>like frankie said<br>就像法兰克辛那屈唱的：<br>i did it my way<br>我走自己的路<br>i just wanna live while i’m alive<br>我只想趁活著的时候认真的生活<br>‘cause it’s my life<br>这是我的人生 </p><p>better stand tall when they’re calling you out<br>当别人找你麻烦，挺直身子<br>don’t bend, don’t break, baby, don’t back down<br>不要屈服，不要放弃，宝贝，不要畏缩 </p><p>chorus:<br>it’s my life<br>这是我的人生<br>it’s now or never<br>把握现在，机会稍纵即逝<br>i ain’t gonna live forever<br>我不希望长生不死<br>i just want to live while i’m alive<br>我只想趁活著得时候认真的生活<br>(it’s my life)<br>（这是我的人生）<br>my heart is like an open highway<br>我的心像是开放的高速公路<br>like frankie said<br>就像法兰克辛那屈唱的：<br>i did it my way<br>我走自己的路<br>i just wanna live while i’m alive<br>我只想趁活著的时候认真的生活 </p><p>chorus:<br>it’s my life<br>这是我的人生<br>it’s now or never<br>把握现在，机会稍纵即逝<br>i ain’t gonna live forever<br>我不希望长生不死<br>i just want to live while i’m alive<br>我只想趁活著得时候认真的生活<br>(it’s my life)<br>（这是我的人生）<br>my heart is like an open highway<br>我的心像是开放的高速公路<br>like frankie said<br>就像法兰克辛那屈唱的：<br>i did it my way<br>我走自己的路<br>i just wanna live while i’m alive<br>我只想趁活著的时候认真的生活<br>‘cause it’s my life<br>这是我的人生</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;转载一篇文章，感觉以后可以再拜读！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/22500496/answer/21632101&quot;&gt;知乎原文链接&lt;/a&gt;&lt;br&gt;中国教育失败了吗？&lt;br&gt;还没失败，甚至在一定程度上到目前为止，</summary>
      
    
    
    
    <category term="思" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%80%9D/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>hexo常用指令</title>
    <link href="http://yoursite.com/2020/02/10/hexo%E5%B8%B8%E7%94%A8%E6%8C%87%E4%BB%A4/"/>
    <id>http://yoursite.com/2020/02/10/hexo%E5%B8%B8%E7%94%A8%E6%8C%87%E4%BB%A4/</id>
    <published>2020-02-09T20:08:29.000Z</published>
    <updated>2020-02-09T20:08:29.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间刚部署好博客，特地记录一下几个常见命令。<br>1.创建博文</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">hexo new &quot;title&quot;;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>2.发博文外加部署到github</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">hexo clean;</span><br><span class="line">hexo s&#x2F;server;</span><br><span class="line">hexo g&#x2F;generate;</span><br><span class="line">hexo d&#x2F;deploy;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>3.组合命令</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">hexo g -d&#x2F;hexo d -g;</span><br></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;前段时间刚部署好博客，特地记录一下几个常见命令。&lt;br&gt;1.创建博文&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&quot;highlight plain&quot;&gt;&lt;table&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&quot;code&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;span class=&quot;line&quot;&gt;hexo new &amp;quot</summary>
      
    
    
    
    <category term="配置" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%85%8D%E7%BD%AE/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
